-Екранування це використовування спеціальних символів які міняють інтерпретацію наступних символів. Ці зміни в інтерпретації роблять щоб ці наступні символи виконували іншу дію. Якщо ми пишем рядок і хочемо здійснити якусь зміну з допомогою цих спеціальних символів нам треба написати “\” і програма буде знати що наступні символи також являються частиною спецсимвола, і тоді програма буде їх по іншому інтерпретувати і виконає специфічну дію. Існують також інші спецсимволи [ \ ^ $ . | ? \* + ( ) які можна використовувати в інших конструкціях.
